% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}

%\begin{tabular}{p{.25\textwidth}>{\centering\arraybackslash}p{.3\textwidth}>{\centering\arraybackslash}p{.3\textwidth}}

\hline
\rowcolor[HTML]{656565} 
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{ }} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Artritis Reumatoide}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Artrosis}} \\ \hline                                          % & \textbf{Artritis Reumatoide}                                                                                                                                                                                                                                                                   & \textbf{Artrosis}                                                                                                                                                                   \\ \hline
\endfirsthead

\multicolumn{3}{c}%
{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- continúa de la página anterior}} \\
\hline \multicolumn{1}{|c|}{ } &
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Artritis Reumatoide}} &
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Artrosis}} \\ \hline 
\endhead

\hline \multicolumn{3}{|r|}{{Continúa en la siguiente página}} \\ \hline
\endfoot

\hline \hline
\endlastfoot

\textit{\textbf{¿Qué es?}}                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Enfermedad de naturaleza\\ autoinmune inflamatoria \\crónica que afecta \\ a la membrana sinovial.\end{tabular}                                                                                                                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Patología no inflamatoria.\\ Trastorno degenerativo \\ del cartílago articular\end{tabular}                                                                \\
\rowcolor[HTML]{9B9B9B}  
\textit{\textbf{Factores de riesgo}}       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Sexo femenino,\\ predisposición genética, \\ menopausia, obesidad,\\ tabaquismo, estrés,\\ infecciones.\end{tabular}                                                                                                                                                    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Ocupación, actividad\\ profesional, actividad\\ física intensa,\\ realización de movimientos \\ repetitivos y sobrecarga \\de las articulaciones.\end{tabular} \\
\textit{\textbf{Frecuencia}}               & Se estima 0,5\% de la población adulta.                                                                                                                                                                                                                                                        & Se estima 24\% de la población.                                                                                                                                                     \\
\rowcolor[HTML]{9B9B9B} 
\textit{\textbf{Lesiones}}                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Lesiones provocadas\\ por las inflamaciones.\\ Afecta a más \\órganos y tejidos.\end{tabular}                                                                                                                                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Sólo se producen\\ lesiones en las articulaciones.\\ No son de naturaleza\\ inflamatoria.\end{tabular}                                                       \\
\textit{\textbf{Articulaciones afectadas}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Extremidades, afectando\\ de manera simétrica.\\ ( los dedos de manos \\y pies, codos, \\tobillos, rodillas\\ y hombros).\end{tabular}                                                                                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Las más afectadas \\son las rodillas y caderas.\\ Por lo general no\\ se afectan de forma simétrica.\end{tabular}                                            \\
\rowcolor[HTML]{9B9B9B} 
\textit{\textbf{Síntomas y evolución}}     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Evolución a través\\ de brotes sistemáticos, \\ articulaciones afectadas \\inflamadas, duelen,\\ están rigidas y \\dificultad de movimiento.\\  \\ Síntomas generales\\ como fiebre ligera,\\ malestar, cansancio,\\ inapetencia y\\ pérdida de peso corporal.\end{tabular}   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Dolor articular que\\ se acentúa con \\la sobrecarga\\ y el movimiento.\\ Rigidez articular.\\ No aparecen síntomas\\ generales.\end{tabular}                  \\
\textit{\textbf{Diagnóstico}}              & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Se realiza examen\\ físico completo y \\se solicitan\\ pruebas radiológicas.\\ \\ Análisis de sangre y\\ evaluar ciertos parámetros,\\ como la velocidad\\ de sedimentación\\ globular y el factor\\ reumatoide, además de\\ determinadas pruebas\\ inmunológicas.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Se realiza examen \\físico completo y \\se solicitan pruebas\\ radiológicas para el\\ diagnóstico.\end{tabular}                                                \\
\rowcolor[HTML]{9B9B9B} 
\textit{\textbf{Dolor}}                    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Suele durar todo el día. \\ Empeora con el reposo.\\ Hay rigidez matutina. \\ Se acentúa durante la noche.\end{tabular}                                                                                                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Se acentúa con el\\ movimiento. Mejora con el\\ reposo.\end{tabular}                                                                                       \\
\textit{\textbf{Rigidez}}                  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Suele ser generalizada.\\ Suele durar más de 30 minutos.\\ Es más intensa al levantarse.\end{tabular}                                                                                                                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Sólo en la articulación afectada.\\ Suele durar menos de 30 minutos.\\ Aparece tras la inactividad.\\ Remite con la movilización.\end{tabular}           \\ \hline                                                                                                                                                                                  \\ \hline

